美國國務卿取消訪問韓國蒙古只訪日本

10月2日，美國總統唐納德·特朗普宣布，他和妻子梅拉尼婭·特朗普的新型冠狀病毒檢測呈陽性，住進醫院，而美國國務卿蓬佩奧原定於4日到8日曆訪日本、蒙古、韓國，並參加6日在東京舉行的美澳日印四方外長會議，而美國國務院10月3日宣布，將取消蓬佩奧對蒙古和韓國的訪問，但是訪日將按原計畫進行，並參加10月6日在日本舉行日本、美國、印度與澳大利亞的四國外長會議。

雖然美國總統特朗普夫婦雙雙感染新冠，但是蓬佩奧2日表示：自己和妻子的核酸檢測結果都是陰性。

據美聯社10月2日消息，蓬佩奧表示，當天自己和夫人前往克羅地亞訪問，在飛機降落杜布羅夫尼克20分鐘前他們就做了新冠檢測，檢測結果是陰性。

美國國務院沒有說明蓬佩奧取消訪問韓國和蒙古的原因，而輿論認為與特朗普夫婦感染新冠有關。

美國國務院表示：蓬佩奧本月之內仍然有再訪亞洲的預定，訪問韓國和蒙古的日程也正在進行調整。

蓬佩奧訪問日本的時間是10月4日-6日，將在6日返回美國。

蓬佩奧2日表示：有關歷訪亞洲的日程是否適當正在繼續研究，表示可能會改變一些日程，3日獲悉特朗普的病情今後幾天將不容忽視，處於關鍵時刻，可能因此決定取消了對韓國和蒙古的訪問。

四國外長10月6日將在東京舉行會議，會談將確認為實現安倍前首相和美國總統特朗普所倡導的“自由開放的印度洋太平洋構想”而合作，預計菅義偉將接受四國外長的禮節性拜訪或與他們分別會談。

開埋佢地波

韓狗仲唔醒水

廢事飛太近中共領空je

蒙古 韓國
歸嘅中國邊

重話唔想揀一邊
唔揀就當你揀中共

2隻奶共國

韓國rip

蓬佩奧等於美國版嘅王毅

泡菜仲唔醒水

可能知道侵選情唔樂觀，
費時響亞洲地區太多deal?

Level爭太遠wo Ching
完全冇得比

唔好玩啦王毅係中共推出黎
正常國家外交部長點會咁樣上位

覺得要返黎坐鎮耐啲似啲

大鑊

日本重要過蒙古好多

蒙古反共嫁

未必嘅
有可能趕住返華盛頓Stan by
因為佢係美國總統繼任順序排第四位

你唔識白宮架構都睇下共黨排名，睇下王偽排第幾頁

佢對應政治局外務委員， 王毅係國務委員

侵入院，得返佢同彭斯，仲點周圍飛

咁就突顯日本會議太重要

stand by

南泡見王毅，約習近平訪韓

美帝幾時收文在寅呢隻奶共狗皮

第3係眾議院議長佩洛西